有冇人可以講吓乜嘢叫做「搶犯」？

呢排啲新聞好似成日講「搶犯」，好似話咩「嘗試搶槍及搶犯」同埋「為保在場人士安全及防止被搶犯」之類，但係搶槍同搶犯嘅分別係咩？點解要叫「搶犯」，Google完好似冇咩結果講點解？搶犯係咩嘅縮寫？佢嘅全寫係咩？搶劫犯（應該冇理由，套用返落上面句嘢好似又唔係幾啱唔make sense）？搶劫犯罪？感覺好似怪怪哋咁，係咪啲報章見間間都用開呢個詞就跟住用？

=救手足

大家都知點解？有冇人講吓係咩意思？係咪小弟讀得書少所以唔知點解

我查中轉英文佢出rob或者robbery，但係rob係指搶劫同盜竊，都冇寫「搶犯」呢兩隻字嘅

應該係救人質
狗言狗語唔明係正常ge

班狗自己作
犯佢老母,都未判,犯乜鳩
同埋乜撚野犯法就要打,個人判左未?邊條例係有體罰?

救人質

求奇作啲野話你犯法
搶犯即係劫獄果啲聽落幾大罪

未判就可以叫犯?
ok you win

疑犯？

以前係咪都有呢個詞？但冇理由冇解釋呢個詞點解，連字典都冇寫，可能我少聽

咪幫班狗開脫啦,入法律程序先叫疑犯,當場拉係叫涉事者

同埋我見啲報紙成日都用引號標示呢個詞，好似我個標題咁寫「搶犯」，即係啲報紙係為咗強調呢樣嘢，定係其實都唔知呢個詞點解所以求其用個引號引住佢就算？

即係阻差辦公
妨礙公職人員（狗）執行職務（拉人）

哦，睇睇吓啲comment終於明你哋想講咩，即係搶走被捕人士咁解，所以全寫應該係搶走犯人或者搶走疑犯？哇，呢啲中文詞邊鬼個諗出嚟，縮到咁啲人都聽得明，你哋咁都聽得明真係好嘢，你哋講咗咁耐我先明點解

同埋我覺得係個音令到我唔明，雖然犯字正音好似真係讀「飯」，但係如果係讀「反」可能會令人容易明啲，明明疑犯都係讀「反」，點解搶犯會變咗讀「飯」咁奇怪都有

從綁架犯手上搶回人質